<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">BUSSAAT</string>
    <string name="txtyolcu">YOLCULUK KURALLARI</string>
    <string name="uyari">İndirimli veya Ücretsiz Seyahat kartı ile yolculuk edenlerin sorulmadan sürücülere Kişiselleştirilmiş BursaKartlarını göstermeleri zorunludur.</string>
    <string name="yolcukural">-Elektronik bilet veya Kişiselleştirilmiş BursaKart olmaksızın yolculuk yapılamaz.</string>
    <string name="yolcukural2">-Başkasına ait veya sahte Kişiselleştirilmiş BursaKart ile yolculuk yapmaya teşebbüs edenlerin BursaKartını sürücü alır ve tutanak tanzim ederek müdürlüğümüze teslim eder.</string>
    <string name="yolcukural3">-Toplu taşım araçlarına durak harici iniş ve biniş yapılamaz.</string>
    <string name="yolcukural4">-Toplu taşım araçlarına ön kapıdan binilir, orta ve arka kapıdan inilir.</string>
    <string name="yolcukural5">-İnilecek duraktan önce inilecek düğmesine basılır, son anda inilecek düğmesine basılmaz.</string>
    <string name="yolcukural6">-0-6 yaş arasındaki çocuklar, yanlarında ebeveynleri bulunmak kaydıyla ücretsiz seyahat edebilirler.</string>
    <string name="yolcukural7">-Engelli vatandaşlara, yaşlılara, hamile ve çocuklu bayanlara yer verilir. İniş ve binişlerde öncelik tanınır.</string>
    <string name="yolcukural8">-Görme engellilere refakat eden köpekler ve önlemi alınmış kafeste taşınan evcil hayvanlar dışında hiçbir evcil hayvanla binilemez.</string>
    <string name="toplumkural">Toplu Taşıma araçları içinde;</string>
    <string name="toplukural1">-Gürültü yapılamaz.</string>
    <string name="toplukural2">-Yüksek sesle konuşulamaz.</string>
    <string name="toplukural3">-Radyo-teyp yüksek sesle dinlenilemez.</string>
    <string name="toplukural4">-İnsan yaşamını tehlikeye atacak davranışlarda bulunulamaz.</string>
    <string name="toplukural5">-Uyuyarak veya yaslanarak diğer yolcular rahatsız edilemez.</string>
    <string name="toplukural6">-Bir yolcu için ayrılmış alandan fazla oturma yeri (engelliler hariç) işgal edilemez.</string>
    <string name="toplukural7">-Toplu taşım aracına çöp atılamaz.</string>
    <string name="toplukural8">-Yiyecek-içecek maddesi yenilemez, içilemez.</string>
    <string name="toplukural9">-Genel ahlak kuralları dışında davranılamaz.</string>
    <string name="toplukural10">-İlan - afiş asılamaz dağıtılamaz.</string>
    <string name="toplukural11">-Dilencilik yapılamaz.</string>
    <string name="toplukural12">-Toplu taşım içindeki hiçbir araç-gereç, koltuk vb. ekipmana zarar verilemez.</string>
    <string name="toplukural13">-Araca ve diğer yolculara rahatsızlık ve zarar verebilecek büyük eşya, yanıcı, patlayıcı, kırılabilir, dökülebilir ve kokulu maddelerle binilemez.</string>
    <string name="toplukural14">-Bu durumda Türk Ceza Kanununun ilgili maddeleri gereği yasal işlem yapılır.</string>
    <string name="toplukural15">- Seyir halinde zorunlu olmadıkça sürücü ile konuşulamaz.</string>
    <string name="duraksaatleri">DURAK SAATLERİ</string>
    <string name="bilet_tipi_menü">BUKART VE BİLET TİPLERİ</string>
    <string name="kartbasvurubilgileri">KART BAŞVURU BİLGİLERİ</string>
    <string name="ogrenci">Öğrenci:</string>
    <string name="ogrenci1">Örgün İlköğretim ve Lise öğrencilerini, 27 yaşını doldurmamış (28 yaşından gün almamış) ve SGK’da kaydı olmayan Açık Öğretim Fakültesi öğrencilerini, YÖK kapsamındaki üniversitelerin 27 yaşını doldurmamış (28 yaşından gün almamış) öğrencilerini, YÖK kapsamındaki üniversitelerin 30 yaşını doldurmamış  (31 yaşından gün almamış) ve SGK’da kaydı olmayan Yüksek Lisans ve Doktora öğrencilerini,şehrimizde eğitim gören yabancı uyruklu öğrencileri, 27 yaşını doldurmamış (28 yaşından gün almamış) ve SGK’da kaydı olmayan Açık İlköğretim ve Lise öğrencilerini ve  3308 sayılı Kanun’un 11 nci maddesi gereği çıraklık okulları öğrencilerini ifade eder.</string>
    <string name="indirimseyehat">A)İndirimli Seyahat Kartlarından Yararlanacaklar ve Başvuru Koşulları</string>
    <string name="aogrenci">a)Öğrenci</string>
    <string name="istenenbelge">İstenen Belgeler</string>
    <string name="vesikalıkfoto">-Son 6 ay içinde çekilmiş 1 adet güncel vesikalık fotoğraf</string>
    <string name="ogrencistenen1">-Örgün eğitim kurumlarında öğrenim gören ilk ve ortaöğretim öğrencileri, Milli Eğitim Bakanlığı ile imzalanan protokol gereği elektronik ortamda alınan verilerden T.C. Kimlik Numarasının sorgulanması</string>
    <string name="ogrencistenen2">-Açık İlköğretim ve Lise öğrencileri,  Milli Eğitim Bakanlığı ile imzalanan protokol gereği elektronik ortamda alınan verilerden T.C. Kimlik Numarasının sorgulanması, SGK’da kaydı olmadığını gösterir belge</string>
    <string name="ogrencistenen3">-Üniversite ve Yüksek Okul öğrencileri için ilgili döneme ait,  son bir ay içinde alınmış öğrenci belgesi, (Alınan öğrenci belgesinde öğrencilik durumunun aktif olması gerekmektedir.)</string>
    <string name="ogrencistenen4">"-Mesleki Eğitim Merkezi, Olgunlaşma Enstitüsü ve telafi programlarının 27 yaşını geçmeyen (28 yaşından gün almamış) öğrencileri ise son bir ay içerisinde almış oldukları öğrenci belgeleri ile başvurmaları gerekmektedir.    "</string>
    <string name="ogrencistenen5">-Açık Öğretim Lisesi ve Açık İlköğretim okullarında 13. Dönemi dolduranlar ile Anadolu Üniversitesinin iki yıllık bölümlerinde eğitim alanlar için 4 yılı, 4 yıllık bölümlerinde eğitim alanlar için 7 yılı aşanlar ve beklemeli öğrenciler, resmi kurum dışında kalan kurs öğrencileri indirim hakkından yararlanamazlar.</string>
    <string name="ogretmen">b)Öğretmen</string>
    <string name="ogretmenistenen1">-Kamu ve Özel, örgün İlk ve orta öğretim okullarında görevli öğretmenler: MEB Protokolü gereği TC sorgulaması, (e-belediye sistemine dahil)</string>
    <string name="ogretmenistenen2">-Üniversite ve Yüksek Okullardaki Akademik personel ( Profesör, Doçent, Yardımcı Doçent,  Öğretim Elemanı, Araştırma Görevlisi, Okutman, Uzman Çevirici ve Eğitim Öğretim Planlamacısı)  için geçerli döneme ait görev yeri belgesi ve bandrollü kimlik kartı</string>
    <string name="ogretmenistenen3">-Kamu Kurumlarında görev yapan Ücretli Öğretmen, Usta Öğretici, Sözleşmeli Öğretmenler için Görev Yeri Belgesi, Personel Hareket Onayı, talep edildiğinde diploma fotokopisi ve formasyonu</string>
    <string name="ogretmenyazi">Tüm protokoller Burulaş tarafından yapılır ve Bilgi İşlem Dairesi Başkanlı tarafından sisteme atılır.</string>
    <string name="yasli">c)Yaşlı</string>
    <string name="nüfuscüzdanı">-Nüfus Cüzdanı</string>
    <string name="kurumsalkart">d)Kurumsal Kartlar</string>
    <string name="kurumsalistenenbelge">- Kurumsal Kar Uygulama yönergesi ile tanımlanmıştır.</string>
    <string name="yasliyazi">Yukarıdaki belgeleri tamamlayan kişiler, Burulaş’a müracaat ederler.</string>
    <string name="ücretsizseyehat">B) Ücretsiz Seyahat Kartlarından Yararlanacaklar ve Başvuru Koşulları</string>
    <string name="kosul">a) Gazi, Eşi, Annesi ve Babası, Evli olmayan ve 25 yaşını doldurmamış çocukları, Şehit Eşi Anne ve Babası, evli olmayan ve 25 yaşını doldurmamış çocukları ile SGK Kurumu tarafından Maaş Bağlanan Milli Sporcular:</string>
    <string name="kişiselkart">Kişiselleştirilmiş kart talep edildiğinde İstenen Belgeler:</string>
    <string name="kimlikfotokopi">- Aile ve Sosyal Politikalar Bakanlığı veya SGK Kurumu tarafından verilen kimlik kartı fotokopisi</string>
    <string name="basınkartı">b)Basın Kartı Sahipleri</string>
    <string name="basınkartıistenen">"-Başbakanlık Basın ve Yayın Genel Müdürlüğünce verilmiş Basın Kartı, 1 adet güncel fotoğrafınız ve kimliğiniz ile Seyahat Kartları Ofislerine başvurulması halinde ücretsiz geçiş sağlayacak seyahat kartı tanımlanmaktadır. "</string>
    <string name="emniyet">c)Emniyet Hizmetleri Sınıfı Personeli</string>
    <string name="emniyetistenen1">-Emniyet Genel Müdürlüğü, Jandarma Genel Komutanlığı, Sahil Güvenlik Komutanlığınca verilmiş kimlik kartı ile seyahat ederler</string>
    <string name="kişiselkarttalep">Kişiselleştirilmiş kart talep edildiğinde İstenen Belgeler:</string>
    <string name="belediye">d)Belediye Zabıtası</string>
    <string name="belediyeistenen">-Belediyeler tarafından verilmiş Zabıta Kimlik Kartı ile seyahat ederler</string>
    <string name="belediyeistenen2">-Zabıta Daire Başkanlığı tarafından verilmiş onay</string>
    <string name="postadagıtıcıları">e)Posta Dağıtıcıları</string>
    <string name="postadagıtıcıları1">1/1/2013 tarihinden geçerli olmak üzere, T.C. Posta ve Telgraf Teşkilatı Genel Müdürlüğü kadro ve pozisyonlarında bulunup, Büyükşehir Belediyeleri sınırları içeresinde dağıtıcı olarak görev yapanlara, belediye tarafından işletilen toplu taşıma araçları ile özel halk otobüslerinde ücretsiz yararlanmaları için anılan Genel Müdürlük tarafından verilen fotoğraflı kimlik kartı ile seyahat ederler.</string>
    <string name="postadagıtıcıları2">-T.C. Posta ve Telgraf Teşkilatı Bölge Müdürlüğü tarafından verilen onay</string>
    <string name="muhtackişiler">-T.C. Posta ve Telgraf Teşkilatı Bölge Müdürlüğü tarafından verilen onay</string>
    <string name="muhtacistenen1">-İlgili Kaymakamlıklardan alınan onay yazıları veya PTT’den alınan en son muhtaç aylığına ait makbuz.</string>
    <string name="engelliler">h)Engelliler, Engelli refakatçi</string>
    <string name="engellileristenen1">-Tam teşekküllü Devlet Hastanesinden alınmış % 40 ve üzeri engelli olduğunu belgeleyen Sağlık kurulu raporu ve Engelli kimlik kartı</string>
    <string name="engellileristenen2">-Tam teşekküllü Devlet Hastanesinden alınmış % 50 ve üzeri ağır engelli olduğunu belgeleyen Sağlık kurulu raporu (engelli refakatçi için)</string>
    <string name="engellileristenen3">-1 adet güncel vesikalık fotoğraf.</string>
    <string name="kanun">C)Harcırah Kanununa Tabi Olanların Yararlanma ve Başvuru Koşulları</string>
    <string name="kanunistenen">-Personelin onaylı kadro listesi ve talep yazısı.</string>
    <string name="bilgi">Yukarıda belirtilen belgeler ile Burulaş’a müracaat ederek ücretsiz kişiselleştirilmiş seyahat kartı alırlar.</string>
    <string name="hatseciniz">HAT SEÇİNİZ:</string>
    <string name="gidis">GİDİŞ</string>
    <string name="pazartesi">PAZARTESİ</string>
    <string name="sali">SALI</string>
    <string name="carsamba">ÇARŞAMBA</string>
    <string name="persembe">PERŞEMBE</string>
    <string name="cuma">CUMA</string>
    <string name="cumartesi">CUMARTESİ</string>
    <string name="pazar">PAZAR</string>
    <string name="tek_biletler">TEK KULLANIMLIK BİLETLER</string>
    <string name="kısa_hat_fiyat">Kısa Hat Fiyatı:6TL</string>
    <string name="uzun_hat_fiyat">Uzun Hat Fiyatı:8 TL</string>
    <string name="indirimli_bilet_fiyati">İndirimli Bilet Fiyatı:4TL</string>
    <string name="idirimli_bilet_tam_fiyat">Tam Bilet Fiyatı:10TL</string>
    <string name="budo_bilet_fiyati">F3 Bilet Fiyatı:15 TL</string>
    <string name="kisillestirilmis_kart_bursa">Kişiselleştirilmiş Bursakart</string>
    <string name="bursakart_fiyat">Bursakart Fiyatı:8TL</string>
    <string name="kisisel_kart_tipleri">KİŞİSELLEŞTİRİLMİŞ KART TİPLERİ</string>
    <string name="indirimli_kart_tipleri">İndirimli Kart Tipleri</string>
    <string name="indirimli_ogrenci_kart">- Öğrenci</string>
    <string name="indirimli_ogretmen_kart">- Öğretmen</string>
    <string name="indirimli_yasli_kart">- 65+ yaş</string>
    <string name="ücretsiz_kart_tipleri">Ücretsiz Kart Tipleri</string>
    <string name="ücretsiz_engelli">- Engelli / Engelli-Refakatçi</string>
    <string name="ücretsiz_yasli">- 65+ yaş (2022 sayılı Yasa ile Devletten muhtaç maaşı alanlar)</string>
    <string name="ücretsiz_yasli2">- 65+ yaş ücretsiz (04.03.2014 tarihli Aile ve Sosyal Politikalar Bakanlığı yönetmeliğine istinaden)</string>
    <string name="ücretsiz_harcirah">- Harcırah</string>
    <string name="ücretsiz_sporcu">- Milli Sporcu</string>
    <string name="ücretsiz_basin">- Basın</string>
    <string name="ücretsiz_sahilguvenlik">- Sahil Güvenlik</string>
    <string name="ücretsiz_gazi">- Şehit yakını, Gazi, Gazi Yakını</string>
    <string name="abonman_kart_tipleri">Abonman Kart Tipleri</string>
    <string name="abonman_tam1">- Abonman Tam 1 / 160 Biniş</string>
    <string name="abonman_tam2">- Abonman Tam 2 / 160 Biniş</string>
    <string name="abonman_ogretmen1">- Abonman İndirimli 1 / Öğretmen ve 60 yaş / 160 Biniş</string>
    <string name="abonman_ogretmen2">- Abonman İndirimli 2 / Öğretmen ve 60 yaş / 160 Biniş</string>
    <string name="abonman_ogrenci1">"- Abonman Öğrenci 1 / 160 biniş "</string>
    <string name="abonman_ogrenci2">- Abonman Öğrenci 2 / 160 biniş</string>
    <string name="abonman_kurumsal1">- Kurumsal Abonman Kart 60 biniş</string>
    <string name="abonman_kurumsal2">- Kurumsal Abonman Kart 90 biniş</string>
    <string name="abonman_kurumsal3">- Kurumsal Abonman Kart 110 biniş</string>
</resources>